高鐵試車時出軌 黨鐵凌晨公佈事件

高鐵香港段試車出軌 港鐵凌晨向傳媒發新聞稿公佈

柒到。。。

不意外

真係好撚冇用

真係好鍾意深夜先出通知

入維修軌道限速8kph都可以出軌？
如果返到深圳加速到300kph 咪變子彈火車？

試出軌？

出軌果架叫動車唔係叫高鐵

港鐵表示，昨晚九時十五分，工程人員巡查廣深港高鐵石崗列車停放處時，發現一列停泊於維修車庫的高鐵列車，尾卡部份車輪偏離路軌，事件中無人受傷。

發言人說，該列列車昨日較早時進行試行後，返回石崗列車停放處。公司非常關注情況，將進行詳細調查，並已通知機電工程署。

屌你正呀喂

快過子彈

快d炒，之後唔用得，廢棄做地街

動感到出軌

强國垃圾

又係凌晨開工

行行吓上左路面

唔copy內文

厲害了，我的国

爽啊，我爱我的国

輕力一推

仲廢過海洋公園過山車

唔意外就唔係意外

全國政協委員、中國鐵路總公司前副總經理盧春房表示，廣深港高鐵由廣州到深圳一段，開通後營運一直比較正常，沒有出現大問題，相信亦不需擔心未來高鐵香港段會出現大型安全事故或營運問題，指出有一套機制可以保證營運安全及暢通。

唔知係車出事定路軌出事

沒有出現問題都要刻意講

一條港珠澳，一條高鐵
一路起一路出問題

仲要只係”比較”正常

正常即係會炒車?

長江三峽大壩可頂萬年一遇洪水
.....可頂千年
.....可頂百年

人民不應寄望於大霸

香港嘅話就係：
動感號安全完全沒有問題
....只會間中有損耗
....只會間中停駛

市民不應對交通工具安全問題中完全信任

地獄特急

等通車先出事麻
等鬼國人共享繁榮

唔好
等埋D成日發支那夢既廢老上曬車先炒好D

幾千億工程都咁垃圾，貪污咗去邊？

1000億

動L就出軌，香港幾時變得咁保守😔

model answer：關佔中事

「唔係出軌，只係少少偏離軌道」
「機件無故障，品質亦都乎合（中國的）國際標準」
「初步發現車廠有外來物導致車輪少少偏離軌道，不影響行車安全」

要改名動車啦

試運行行得果140-160 km/hr都出到軌

高鐵輕微偏離軌道不影響行車安全

頭文字H

送愛國愛黨人士面聖毛主席

好有動感啊動感號

超晒支都算
咁危險點搭呀

以後使唔使改口動車香港段？

大白象

路軋一定唔係中國做

好廢 d錢用哂去比幹部叫雞

TVB 無報

btw 佢改佢做動感號列車可能就係想食埋動車個名
屌好撚亂
動感號高鐵列車 = 動車
動感號動車 = 呀屌 又係動車

行到咁慢都出軌

不管你信不信 反正我信了.gif

出軌炒車死咁啲愛国愛黨撚其實係好事

掩埋架列車落地底
咁成件事咪唔存在囉

動車 成陣柒味

遲d 行得快d 可以飛上太空
威威了

今次又咩理由

地獄快車－閻王號

唔好唔記得，龜鐵係大台嘅「米飯班主」(大廣告主)之一

出軌叫車輪偏離路軌

啦啦林通車啦, 送班愛國撚一程啦. 出軌好閒姐, 通車要緊!

有無五毛或者親支人仕可以入嚟解釋下？

50年前嘅東海道新幹線，有列車都試過類似事例
只係果邊考慮周全，最終都冇發生過嚴重事故

往陰間列車現在到達
奶共廢老請排隊上車

港鐵缺乏管理高鐵經驗
要多請教內地專家

一直大大聲支持起高鐵果班高官保皇黨大中華膠應該做通車後第一批乘客

祝第一日就炒曬出軌

中國製造，始終如一，都係咁不堪一擊

各位，港鐵準備又同大家講要加錢啦

柒到

又可以拎到幾億換車換軌

返廠行好慢，都出軌

渣嫁

同「雖遠必誅」嘅道理一樣：近嘅係唔work
高鐵只能夠快 慢行就出事

即刻開放畀人搭啦

出軌號

一定係錯覺

軌道跑既嘢你地識條春咩

啱香港，離地到出軌

厉害了！我的国

路軌支那有執法權 脫左仲有冇

合情合理

呢舖真係日本仔搞子彈火車，大陸仔又學人搞子彈火車

厲害了，我的蟈

蚹蛤蟈蜻

建議下次試車一定要班親中愛國支持起高鐵既高官議員一齊試

港鐵為香港人成功爭取另類安樂死

發言人: 係雜核心主體思想下, 再次攻克關鍵技術, 喜見高出軌冇人傷亡

出軌都無事表示高鐵係絕對安全

大陸：係香港人唔識用車，用家問題

蝗鐵，出軌的
蝗橋，仆街沉的
蝗三跑，會唔會遲早瀨埋嘢？

支那三跑未起己經係不舉. (無空域用)

班高官約埋一齊坐

點解唔係有人先出

符合國情

笑你媽冇牙咩

香港不是中國一部分。不要詆毀中國高鐵

係車廠行8kph都出軌

個陣就唔會有新聞出

@MTRUpdate

民建聯:成功爭取與大陸接軌不須依賴路軌

動車呀

[size=5]@姐打羅夫[/size=6]

港珠澳出事個島係大陸part

@姐打羅夫

屌你老母明明講緊香港高鐡
你個仆街Tvb 叫左成朝動車

無事就高鐵，有事就動車

輕鐵四期車翻版

Final destination

準備升級做無軌高速鐵路

我的天啊，我国高铁牛逼了
要飞出世界了吗

變懸浮

日本美國啲火車叫出軌, 強國港鐵果啲叫偏離路軌

mtr市區線幾耐無試過出軌

個個回覆都有五毛負評

平時 cctvb 洗班蠢人腦都係咁玩

班盲毛又對文字應用精準 一啲都唔care

因為駁唔到

林鄭身為香港之首 優先乘搭

我都覺得件事有啲鬼
正常依間公司咁少事唔會咁快公佈什至唔公佈
我估可能報維修軌道黎隱瞞正綫

冇事就自煮燃發，出事就外國技術

射撚咗去隔離鎮

轟呀

班廢老蝗蟲快d坐高鐵返支那

狗鐵：試下出軌姐

間公司好多25仔 佢唔報大把鬼頭仔都會比相蘋果
不如自爆左先

唔小心撳咗落去 XG01

出軌都係小問題啫，當日搵推土機成卡動車埋咗咪冇咗問題囉

地獄專車

屌你老母又支那01

沒事兒

出軌啫 小事啦 都未爆炸算係咁

地獄JR

撞啦快d 最好死幾件
利申 唔會坐

香港幾百億用黎起動車

屌做咗30年人，見到你個reply終於知道點解啲大陸佬講沒事個"事"字時點解要捲脷

地獄快車 快將起程

啱架啦，睇01堆垃圾留言話咩正常情況，去馬啦。

唔係邊有得睇新一季重返災難現場。

Welcome to Hell Express, this is Vibrant Express bound for Hell. The next station is Hell, our final stop.

Car 1 to 5 is for passenger without reservation.

We hope you have a pleasant journey, thank you.

波口

最好第時通車成間車出軌炒爆個九龍站咩問題都解決曬

根據員工群組流傳的版本，涉事列車（編號EMU0256）昨夜7時許返回石崗列車停放處，並以慢速進入有蓋維修中心，職員在閉路電視發現中心閘門無故出現震動，列車司機一度停車並下車查看，不過未有發現，於是繼續開車慢駛，列車隨即出軌

即刻變骨灰位，龜鐵變身做埋殯儀行業

Highwayrail to hell

柒

只敢每個post負皮

係銀河鐵道999

千祈唔好出事

住，通車先炒鑊金

垃圾政府

黨鐵語言藝術

加價 > 票價調整
壞車 > 額外行車時間
出軌 > 偏離路軌

垃圾支那狗 邊個痴埋去都死

8kph都出軌，駁唔到

測試成功 我個人就好滿意今次結果

咁先係中國野嫁嘛

支那垃圾

岩岩百份報...8個轆4個出軌

廣深港高鐵香港段預料今年第三季通車，並於本月1日開始試車，但試車僅3日便出現列車出軌事故。據悉，涉事列車尾卡共有8個車輪，當中4個車輪出軌 ，港鐵事後檢查涉事列車發現所有數據正常，包括車輪和路軌的寬度，港鐵會繼續調查列車在移動時，包括向前或向後行駛，「唧」上或「唧」落維修車槽時相關數據是否有異常，而為安全起見，在調查有初步結果前，港鐵會暫停高鐵試車安排。

消息人士指，由於車廠不涉及接載乘客，廠內路軌設計要求比正線低，「啲彎位都會急啲」，即使高鐵本身要求較本地鐵路線高，相關情況亦一樣，因此列車「「唧」上「唧」落維修車槽，或泊車入車廠時，亦有出軌可能。

消息人士稱，港鐵會循路軌及列車方向調查，相信數日可有初步結果，又指調查期間暫停試車對整個高鐵試行營運影響不大，因為一般本地鐵路線試行營運期為3個月，而高鐵則有約6個月，相信有足夠時間測試清楚。

另外，機電工程署回覆查詢時表示，非常關注今次事故，並在港鐵按既定機制通報署方後即時派員到場調查。署方知悉港鐵正安排高鐵列車生產商青島四方派專家盡快來港參與調查，署方亦已要求港鐵就事故成因和改善措施提交報告。

啲五毛死撚晒去邊?

車底..頂住架車

往天國的列車

香港新三大基建

港珠澳 飄移人工島 沖散防波堤
高鐵 出軌
三跑 淨係得降落無得起飛

好波

仲加價
垃圾

入嚟剩係試俾負皮

五毛剩係識負皮 你老味垃撚圾到

壞車 > 訊號故障

無事就支那做
出事就日本製

我幫佢出埋稿都得

呢D小意外只屬測試調整
而家出事好過實際運行出事
港政府同港鐵透明度高,公開不隱瞞
好過其他好多

之後應該拎1,2篇搵到頭都爆既外國新聞做對比
而家應該係搵咁料

唔緊要啦 都係用幾次啫

流放/屠殺香港人既野唔洗扲用

咁壞車同信號故障又真係兩回事嚟

成台車出咗軌

唔出事點賺GDP

GDP升升升!

真係太貪啦
用1300億既垃圾支那利益輸送整一條跑道

但人地英殖港府本來想用1500億全包

香港機場核心計劃（英文：Hong Kong Airport Core Programme）是香港一份規模龐大的基礎建設發展計劃，以計劃在大嶼山赤鱲角興建的新香港國際機場為核心，包括十項核心工程。香港機場核心計劃又簡稱「新機場計劃」，於1989年由香港政府宣布，由於此份計劃描繪將來像玫瑰園般美好，故此又稱為「玫瑰園計劃」。

計劃原預算逾2,000億港元，當計劃公布時，香港社會譁然，中華人民共和國政府擔心新機場的造價過高，將會影響將來的香港特別行政區政府的財政儲備而對此表示強烈不滿。計劃最後經過多次修改（包括將青馬大橋主塔之間的距離縮短）以降低成本，最後中英兩國就興建新機場問題於1991年達成諒解，工程啟動。新機場原訂於1997年香港主權移交前落成，最終延遲至1998年啟用。整個計劃建築工程歷時8年，耗資1,553億港元，是香港歷史上至啟德發展計劃前，規模及耗資最大的一份基礎建設發展計劃。

十項核心工程
於赤鱲角興建全新的香港國際機場
建造連結市區、北大嶼山新市鎮及機場的機場鐵路（即機場快綫及東涌綫）
建造連接大嶼山、馬灣與青衣的快速公路（即青嶼幹線及青馬大橋，前稱青衣至大嶼山快速公路）
建造北大嶼山快速公路，連接機場與市區
進行西九龍填海計劃工程，以提供土地興建道路及城市發展
建造第3條海底隧道，連接西九龍填海區及香港島（即西區海底隧道）
興建三號幹線（僅包括青衣段和葵涌段部分），作為市區及機場的連接道路
在西九龍填海區興建西九龍快速公路，作為市區及機場的連接道路
進行中區填海計劃第一期工程，提供面積20公頃的土地以興建機鐵香港站及相關設施
發展東涌新市鎮第一期（即富東邨及裕東苑），作為新機場的後援城市

成個高鐵技術就係抄日本

又一單成功完成任務順利離開軌道？

笑嗰d冇份搭

遲下應該會咁:

冧樓: 樓宇建材觸地
火災: 樓宇發生燃點情況
水災: 河道超出安全存量情況
食物中毒: 進食後身體出現掛斥情況

唔明點解話罕見

維修軌道有車速限制行8kph,高鐵行8kph都出軌，仲唔罕見笑死全世界

XXXX情況

咁撚痴線

強國嘢預撚咗啦

其實膠鐵試車已經一段時間，呢所謂三日試車係接近營運模式下測試，之前半年已經有車不停試跑

通左車唔知死幾多人

原本諗住返家鄉果陣會試
呢家已經打消左個念頭

所以呢？

係咪擺d loading模擬重量上去？

若果真係車廠路軌有時就唔會今日先出軌

都放咗一段時間，唔係的話邊敢帶777上車

係咪突然個閘門郁掃到波口

營運模式即係高速行駛？

三跑 淨係得垂直撻落嚟

777去完人工島: 海堤崩o左一大忽終於見光
777坐完Hell Express: 出軌

黃泉特急

高速行駛都試o左一段時間，而家只係再密d同埋試埋誇境運作

香港鐵路專業人員工會主席林偉強稱：「如果出到主要走線，有事時我們會發覺到行車時會不暢順。有尺寸規定正負幾多，只要不離開尺寸就可以。因為列車行走會擺動，路軌轉向架新綫最多，因為操作不熟悉，錯位或誤會。」

護主護到佢

列車出軌不算意外，因為預左。
好L安全，你搭埋我果份。

梗係！要發展經濟，接通全國，否則香港會被邊緣化！

點解可以咁離譜.... 試車都出軌?

尾卡部份車輪偏離路軌

Dklm d文字偽術

撞門添

仲要冇交代部車有冇損毀

佢寫出一吋左右，加上速度唔高
頂多輕輕刮花

林鄭夠唔夠膽坐首程車

話唔定架車廢到撞唔死人

頭文字狗

中國特色既高鐵，我地識條春咩
部洗衣機留番比班大陸西坐啦

又可以cap 多幾十億

fatfat

高鐵係運蝗的，無人。

支那整既野 件件都咁精彩

氣袋可能要換，隻轆都應該要

誠仔記者會講過會搭鳩鐵
唔准走數呀

夠哂動感

遲下去埋三跑

BTW
強國寫呢單新聞都係用「出軌」

有事就動車 冇事就高鐡

高鐵暫時未有咁多鬼既

馬英九香港版

列車走位會擺動要 KE … 同出軌係兩回事

佢是咪第一日聽 MTR 講車輪偏離路軌 = 出軌

大家一早已經可預知！

有問題都是最多死36人！